+++
share = true
comments = false
date = 2017-12-20T16:14:39+01:00
title = "Le poids du placard"
image = "/img/wardrobe.jpg"
slug = "le-poids-du-placard"
+++

Hier avec un pote on discutait placard trans et dépression parce qu'on connait
des gens à qui la transition fait peur parce qu'elles craignent de pas avoir
l'énergie d'entamer une transition à cause de leur dépression.

Alors moi je suis déprimée, pas dépressive donc je suis pas la mieux placée
mais lui l'est donc on brassait pas non plus de l'air.

En fait il semble qu'il y a un truc d'envergure dont on ne parle pas
suffisamment, c'est le poid du placard.

Rester cachée tout le temps ça demande une énergie considérable qui n'est pas
du tout comparable avec la transphobie subie pendant une transition.

Imaginez vous marcher en étant constamment enfoncée jusqu'à la taille dans
l'épais marécage de la dépression. Ça c'est l'état dans le placard, et c'est
constant.

Maintenant imaginez-vous marcher dans le même marécage mais enfoncée seulement
jusqu'aux genoux. Ça c'est quand on est hors du placard.

Alors ouais, hors du placard on est visible et des fois il y a des actes de
transphobie qui font qu'on se retrouve enfoncées jusqu'à la poitrine.

Mais c'est temporaire, parce que l'acte transphobe en question il est délimité
dans le temps et en continuant à avancer on se retrouve de nouveau à sortir de
la bouillasse.

Alors voilà, trouvez vous des endroits où vous sortez du placard.

Ça peut être en demandant à vos amis de vous genrer correctement en privé.

Ça peut être en faisant un compte anonyme sur les réseaux sociaux où vous
pouvez être vous-même parce que sur internet personne ne sait que nous sommes
des chats.

Ça peut être en allant à des permanences ou des events organisés par un
collectif ou une asso' près de chez vous.

Ça n'est pas obligatoirement du 100% full time out. Mais déjà si vous pouvez ne
plus être 100% full time in, ça vous fera un bien fou.

#### Crédit image

Photo by Mike Wilson on Unsplash : <a
style="background-color:black;color:white;text-decoration:none;padding:4px
6px;font-family:-apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;San Francisco&quot;,
&quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Ubuntu, Roboto, Noto, &quot;Segoe
UI&quot;, Arial,
sans-serif;font-size:12px;font-weight:bold;line-height:1.2;display:inline-block;border-radius:3px;"
href="https://unsplash.com/@mkwlsn?utm_medium=referral&amp;utm_campaign=photographer-credit&amp;utm_content=creditBadge"
target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Download free do whatever you
want high-resolution photos from Mike Wilson"><span
style="display:inline-block;padding:2px 3px;"><svg
xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"
style="height:12px;width:auto;position:relative;vertical-align:middle;top:-1px;fill:white;"
viewBox="0 0 32 32"><title>unsplash-logo</title><path d="M20.8 18.1c0 2.7-2.2
4.8-4.8 4.8s-4.8-2.1-4.8-4.8c0-2.7 2.2-4.8 4.8-4.8 2.7.1 4.8 2.2 4.8
4.8zm11.2-7.4v14.9c0 2.3-1.9 4.3-4.3 4.3h-23.4c-2.4 0-4.3-1.9-4.3-4.3v-15c0-2.3
1.9-4.3 4.3-4.3h3.7l.8-2.3c.4-1.1 1.7-2 2.9-2h8.6c1.2 0 2.5.9 2.9 2l.8
2.4h3.7c2.4 0 4.3 1.9 4.3 4.3zm-8.6 7.5c0-4.1-3.3-7.5-7.5-7.5-4.1 0-7.5 3.4-7.5
7.5s3.3 7.5 7.5 7.5c4.2-.1 7.5-3.4 7.5-7.5z"></path></svg></span><span
style="display:inline-block;padding:2px 3px;">Mike Wilson</span></a>
